<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>注塑模具维护与保养的十五点建议</title>
    <link href="/2002/01/06/%E6%B3%A8%E5%A1%91%E6%A8%A1%E5%85%B7%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8E%E4%BF%9D%E5%85%BB%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BA%94%E7%82%B9%E5%BB%BA%E8%AE%AE/"/>
    <url>/2002/01/06/%E6%B3%A8%E5%A1%91%E6%A8%A1%E5%85%B7%E7%BB%B4%E6%8A%A4%E4%B8%8E%E4%BF%9D%E5%85%BB%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BA%94%E7%82%B9%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="注塑模具维护与保养的十五点建议"><a href="#注塑模具维护与保养的十五点建议" class="headerlink" title="注塑模具维护与保养的十五点建议"></a>注塑模具维护与保养的十五点建议</h1><ol><li><p>选择合适的成型设备，确定合理的工艺条件，若注塑机太小则满足不了要求，太大又是能源的浪费，并且又会因合模力调节不合适而损坏模具或模板，同时又使效率降低。选择注射机时，应按最大注射量，拉杆有效距离，模板上模具安装尺寸，最大模厚，最小模厚，模板行程，顶出方式，顶出行程，注射压力，合模力等各项进行核查，懑足要求后方可使用。工艺条件的合理确定也是正确使用模具的内容之一，锁模力太大，注射压力太高，注射的速率太快，模温过高等都会对模具使用寿命造成损害。</p></li><li><p>模具装上注射机后，要先进行空模运转。观察其各部位运行动作是否灵活，是否有 不正常现象，顶出行程，开启行程是否到位，合模时分型面是否吻合严密，压板螺丝是否拧紧等。</p></li><li><p>模具使用时，要保持正常温度，在正常温下工作，可延长模具使用寿命。</p></li><li><p>模具上的滑动部件，如导柱、回针、推杆、型芯等，要随时观察，定时检查，适时擦洗并加注润滑油脂，尤其在夏季温度较高时，每班最少加两次油，以保证这些滑动件运动灵活，防止紧涩咬死。</p></li><li><p>每次锁模前，均应注意，型腔内是否清理干净，绝对不准留有残余制品，或其它任何异物，清理时严禁使用坚硬工具，以防碰伤型腔表面。</p></li><li><p>型腔表面有特殊要求的模具，表面粗糙度Ra小于或等于0.2cm,绝对不能用手抹或棉丝擦,应用压缩空气吹,或用高级餐巾纸和高级脱脂棉蘸上酒精轻轻地擦抹.</p></li><li><p>型腔表面要定期进行清洗,注射模具在成型过程中往往会分解出低分子化合物腐蚀模具型腔,使得光亮的型腔表面逐渐变得暗淡无光而降低制品质量,因此需要定期擦洗,擦洗可以使用醇类或酮类制剂擦洗后要及时吹干.</p></li><li><p>操作离开需临时停机时,应把模具闭合上,不让型腔和型芯暴露在外,以防意外损伤,停机时间预计超过24小时,要在型腔、型芯表面喷上防锈油或脱模剂，尤其在潮湿地区和雨季，时间再短也要做防锈处理。空气中的水汽会使模腔表面质量降低，制品表面质量下降。模具再次使用时，应将模具上的油去除，擦干净后才可使用，有镜面要求的清洗压缩空气吹干后再用热风吹干，否则会在成型时渗出而使制品出现缺陷。</p></li><li><p>临时停机后开机，打开模具后应检查滑块限位是否移动，未发现异常才能合模。总之，开机前一定要小心谨慎，不可粗心大意。</p></li><li><p>为延长冷却水道的使用寿命，在模具停用时，应立即用压缩空气将冷却水道内的水清除，用少量机油放入咀口部，再用压缩空气吹，使所有冷却管道有一层防锈油层。</p></li><li><p>工作中认真检查各控制部件的工作状态，严防辅助系统发生异常，加热，控制系统的保养对热流道模具尤为重要。在每一个生产周期结束后，都应对棒式加热器，带式加热器，热电偶学用欧母进行测量，并与模具的技术说明资料相比较，以保证其功能的完好。与此同时，控制回路可能通过安装在回路内的电流表测试。抽芯用的液压缸中的油尽可能排空，油嘴密封，以免在储运过程中液压油外泄或污染周围的环境。</p></li><li><p>在生产中听到模具发出异声或出现其它异常情况，应立即停机检查。模具维修人员对车间内正常运行的模具要进行巡回检查，发现有异常现象时，应及时处理。</p></li><li><p>操作工在交接班时，除了交接生产，工艺紧要关键记录外，对模具使用状况也要有详细的交待。</p></li><li><p>当模具完成制品生产数量，要下机更换其它模具时，应将模具型腔内涂上防锈剂，将模具其附件送交模具保养员，并附最后一模生产合格的制品作为样件一起送交保养员。此外，还应送交一份模具使用清单，详细填写该模具在什么机床上，从某年某月某日，共生产多少数量制品，现在模具是否良好。若模具有问题，要在使用单上填写该模具存在什么问题，提出修改和完善的具体要求，并交一模未处理的样品给保管员，留给模具工修模时参考。</p></li><li><p>应设立模具库，设专人管理，并建立模具档案，有可能的话要对模具实行计算机管理。模具库应选择潮气小通风的地方，温度应保持在70%以下，若湿度超过70%，则模具很容易生锈，模具应上架存放，注意防腐蚀，防尘等。要标上需要修理或完成修理、保养的标识。</p></li></ol>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>新闻资讯</category>
      
      <category>维护保养</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>text</title>
    <link href="/2000/01/06/text/"/>
    <url>/2000/01/06/text/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="标题一"><a href="#标题一" class="headerlink" title="标题一"></a>标题一</h1><h2 id="标题二"><a href="#标题二" class="headerlink" title="标题二"></a>标题二</h2><h3 id="标题三"><a href="#标题三" class="headerlink" title="标题三"></a>标题三</h3><h4 id="标题四"><a href="#标题四" class="headerlink" title="标题四"></a>标题四</h4><p><strong>这是加粗</strong></p><p><em>这是斜体</em></p><p><del>这是横线</del></p><ul><li>无序列表</li><li>无序列表</li></ul><ol><li>有序列表1</li><li>有序列表2</li></ol><p><code>内嵌代码</code></p><figure class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs">代码块<br></code></pre></td></tr></table></figure><blockquote><p>引用</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>text</category>
      
      <category>caogao</category>
      
    </categories>
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
